【母愛】新研究：母親即使確診母乳不僅零病毒 還傳武肺抗體給寶寶

2021/02/16 15:12

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）全球大流行，確診染疫的媽媽是否應與寶寶隔離屢引熱議，最新研究顯示，母親並不會透過乳汁傳播武肺病毒給新生兒，相反的，還會輸送能「中和」該病毒的抗體給寶寶。

綜合外媒報導，最近發表在美國微生物學會期刊《mBio》的報告中，美國愛達荷大學的研究人員針對18名確診武肺的媽媽與其母乳樣本進行分析，發現所有樣本均不含武肺病毒，其中將近3分之2具有2種對該疾病特異的抗體。

報告顯示，即使母親感染武漢肺炎，母乳餵養對嬰兒也是相當安全的，甚至對孩子有所助益。

研究小組目前正準備把相關研究擴大至50名確診女性，並將在未來幾個月內繼續追蹤進展，以適時更新對民眾發布之醫學建議。

很想要吧！

(以下圖片只供參考 與新聞內容無關)

想drink人奶了

預防武肺
及早飲奶

武肺奶媽

個BB奶咗嘢唔通又同你講咩

新型疫苗